---
title: 有關 HTTP Header Content-Type
date: 2016/10/28 12:54:55
tag:
  - post
  - http
  - html
  - Content-Type
---
## 引言
當我們對 Server 發出 request 的時候  
需要註明你 request 的 Content-Type   
以下簡單介紹一下這些格式  

### 測試工具

[PostMan](https://www.getpostman.com/)這套工具
可以模擬不同的格式資料發動 request 到你的 Server

---

## Content-Type

### `application/x-www-form-urlencoded`
常用的Content-Type,簡單說就是KEY-VALUE的方式  
如下, KEY firstname 的值是 marsen  
lastname 是由使用者輸入

```html
<form>
  First name:<br>
  <input type="text" name="firstname" value="marsen"><br>
  Last name:<br>
  <input type="text" name="lastname">
</form>
```
同時資料會作一次url encoded,  
產生類似下列的資料
firstname=marsen&lastname=lin&key%5b1%5d=value%5b1%5d

---

### `multipart/form-data` 

PostMan中的選項 `binary` 其實就是包成這種格式   
上傳檔案會使用這種Content-Type,  
這通常表示你的html element包含有 `<input type="file">` 

---

###  其它
PostMan中的選項 `raw`,可以用字串組合成任意Content-Type,  
參考[Content-Type Table](http://www.freeformatter.com/mime-types-list.html)  
- `application/json`  
目前主流的API會用輕巧的JSON作為傳遞資訊的媒介  
- `text/xml`、`application/xml`  
早期標準的Web服務通常會透過xml作為交換資訊的媒介  
- `text/plain` 
有些email或debug的情況會使用text/plain作為Content-Type,但是一般的Request情況不建議使用  
- 更多請參考[Spec](https://www.w3.org/TR/html5/forms.html#text/plain-encoding-algorithm)   

---

## 參考
- https://imququ.com/post/four-ways-to-post-data-in-http.html
- https://codeforgeek.com/2014/09/handle-get-post-request-express-4/
- https://scotch.io/tutorials/use-expressjs-to-get-url-and-post-parameters
- https://stackoverflow.com/questions/4832357/whats-the-difference-between-text-xml-vs-application-xml-for-webservice-respons?ref=mythemeco&t=pack
- https://stackoverflow.com/questions/4526273/what-does-enctype-multipart-form-data-mean

(fin)